Q1. Missing artifact javax.servlet:servlet-api:jar:3.1.0
A1. 기존 <dependency> 의 <artifactId>servlet-api</artifactId> 를 <artifactId>javax.servlet-api</artifactId> 로 수정

Q2. ### Cause: org.springframework.jdbc.CannotGetJdbcConnectionException: Could not get JDBC Connection; 
nested exception is java.sql.SQLException: Unable to load authentication plugin 'caching_sha2_password'.]을(를) 발생시켰습니다.
java.sql.SQLException: Unable to load authentication plugin 'caching_sha2_password'.
A2. pom.xml 에서 MySQL라이브러리의 버전이 내가 사용하는 MySQL Workbench 버전과 맞지 않아서 발생하는 오류.  
예제에서는 MySQL이 5버전이라 pom.xml에 5로 설정했으나 실제로 내가 사용하는 MySQL Workbench는 8.0 버전으로 일치하지 않아 발생하는 오류,  버전을 수정 후 정상

Q3.  Uncaught ReferenceError: $ is not defined   (jQuery 사용 시)
A3.  jsp 에서 jQuery 사용위한 기능 코드를 넣어놓고 정작 jQuery 사용위한 코드를 선언해주지 않아 발생했던 오류.
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-1.11.3.js"></script> 를 넣어줌으로써 해결
	
Q4. "Column 'regdate' cannot be null"
regDate의 경우 DB에서 notnull, now() 로 설정해두어도 게시판에서 글을 작성하면 null로 입력되어 발생했던 에러
A4. Mapper를 통해 regDate를 주입받는 것이 아닌 자동으로 설정되어 DB에 들어가야하므로 쿼리문에서 regDate 자체를 삭제 - #{regDate} 부분 삭제

Q5. MySQL 사용하면서 DB에는 regDate가 현재시간으로 정상적으로 저장되는데 웹상에서 +9시간으로 표기되는 경우
A5.  root-context.xml 에서 수정완료
 수정 전 -  <property name="url" value="jdbc:log4jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/myboard?serverTimezone=UTC&amp;useSSL=false"></property>
 수정 후 -  <property name="url" value="jdbc:log4jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/myboard?serverTimezone=Asia/Seoul&amp;useSSL=false"></property>

Q6. Caused by: java.lang.IllegalStateException: Ambiguous mapping.
A6. ambiguous 라는 단어 뜻과 같이 애매모호하여 매핑이 어렵다는 뜻, 컨트롤러에 @RequestMapping의 url이 중복되는지 확인 후 수정후 해결

Q7. 부트스트랩에서 Modal 팝업 창이 정상적으로 작동하지 않았던 문제
A7. 각 jsp에서 참조하여 include 되는 plugin_js.jsp 에서 부트스트랩 경로설정이 잘못되있어서 모달 팝업 기능을 사용하지 못했던 것, 경로 알맞게 수정 후 정상작동

Q8. Public Key Retrieval is not allowed
A8. root-context.xml 에서 allowPublicKeyRetrieval=true 을 붙여준 뒤 해결 ( MySQL 8.0 이상에서 useSSL=false 조건 시 allowPublicKeyRetrieval=true 설정이 없으면 발생 )
 <property name="url" value="jdbc:log4jdbc:mysql://127.0.0.1:3306/myboard?serverTimezone=Asia/Seoul&amp;useSSL=false&amp;allowPublicKeyRetrieval=true"></property>

Q9. [DOM] Input elements should have autocomplete attributes (suggested: "new-password")
	비밀번호의 경우 자동완성으로 인해 노출되는 것을 막고자 console창에 경고 발생
A9. autoComplete="off" 추가해줌으로써 console창 경고 지워짐



Q10. java.sql.SQLIntegrityConstraintViolationException: Cannot add or update a child row: a foreign key constraint fails
 (`myboard`.`tb_article_file`, CONSTRAINT `fk_article_file` FOREIGN KEY (`article_no`) REFERENCES `tb_article` (`article_no`))
A10. 